Q: What is renewable energy?
A: Renewable energy is energy generated from natural resources that are continually replenished, such as solar, wind, and hydropower.

Q: How do solar panels work?
A: Solar panels convert sunlight into electricity using photovoltaic cells that capture and convert the sun's energy.

Q: What is wind energy?
A: Wind energy harnesses the power of wind to generate electricity using wind turbines.

Q: Can renewable energy replace fossil fuels?
A: Renewable energy has the potential to replace fossil fuels as technology advances, given its sustainable and environmentally friendly nature.

Q: What is the efficiency of solar panels?
A: The efficiency of solar panels typically ranges from 15% to 22%, depending on the technology and manufacturer.

Q: What are the benefits of using wind energy?
A: Wind energy reduces reliance on fossil fuels, decreases carbon emissions, and provides cost-effective and sustainable power.

Q: How is hydroelectric power generated?
A: Hydroelectric power is generated by using water flow to spin turbines that produce electricity.

Q: What is geothermal energy?
A: Geothermal energy is heat derived from the Earth's interior used for electricity generation and direct heating applications.

Q: What factors affect the efficiency of wind turbines?
A: Factors include wind speed, turbine design, and environmental conditions affecting turbine performance.

Q: What is the role of battery storage in renewable energy?
A: Battery storage helps balance supply and demand by storing excess renewable energy for later use, ensuring a consistent power supply.

...
